## Recherche par dichotomie

Il s'agit d'un algorithme classique. Le tableau pris en paramètre doit **obligatoirement être trié**.

À chaque itération, on se demande si la valeur centrale est égale à la `cible` :

* si oui, on renvoie immédiatement `True`
* si non, cette cible est soit :
    * supérieure à la valeur centrale : il faut chercher dans la partie droite du tableau (`#!py debut = milieu + 1`)
    * inférieure à la valeur centrale : il faut chercher dans la partie gauche du tableau (`#!py fin = milieu - 1`)


## Terminaison de l'algorithme de dichotomie

À chaque tour :

* ou bien, on obtient fin < debut ; dans ce cas, la cible n'est pas présente et l'algorithme termine.
* ou bien, l'écart se réduit de moitié, et donc diminue strictement. L'algorithme termine.


## Nombre maximal de tours de boucles

Prenons un écart d'indice initial `fin - debut` égal à $10^9$, (ce qui est très grand).

Dans le pire des cas, où la cible n'est pas présente, on réalise tous les tours de boucles possibles.

* Au premier tour, on a un écart environ de $\frac{10^9}{2}$, c'est à dire de $5 \times 10^8$
* Au deuxième tour, on a un écart environ de $\frac{5 \times 10^8}{2}$ c'est à dire $25 \times 10^7$
* Ainsi de suite ...
* Au trentième tour, on a un écart d'environ $\frac{10^9}{2^{30}}$ c'est à dire d'environ 1.

Ainsi, dans une liste de taille $10^9$, en au plus environ 30 tours on sait si l'élément `cible` est présent.
